%!TEX root=../cst.tex

%===============================================================================
\section{Formations}

\paragraph{Formations doctorales} Au cours de ces deux ans, j'ai suivi diverses
formations doctorales et totalisé 40 crédits ECTS. J'ai également suivi deux
cours de Master dans le cadre de ces formations.

\begin{itemize}
  \item Apprentissage Artificiel Avancé, avec Fabien \textsc{Teytaud}, ULCO,
  \item Programmation Fonctionnelle pour le Web, avec Julien \textsc{Dehos},
        ULCO.
\end{itemize}

\paragraph{Services d'enseignement} Au cours de cette première année de
doctorat, j'ai effectué un service de 60 heures d'enseignement. J'ai encadré 18
heures de projet en 1\iere~année de Master Informatique parcours
ISIDIS\footnote{Ingénierie des Systèmes d'Information Distribués}, et 42 heures
de cours / travaux pratiques du module d'\emph{Introduction au Développement
Web} en 2\ieme~année de Licence Informatique. Ces services d'enseignement ont
représenté une expérience très satisfaisante. L'intégralité des cours enseignés
sont disponibles sur ma page
personnelle\footnote{\url{https://florian-lepretre.herokuapp.com/teaching}}.
